這些「瀕臨絕種」的茶樓點心，你還記得嗎？

真正點心都就嚟絕種,依家係強國工場整難食到嘔

好鍾意食芋角/盒
唔係間間有

燒腩卷

水晶包 係咪已經冇乜人識

灌湯餃冇間識整

細細個就係為咗把紙傘先食個啫喱有冇手足同我一樣

牛骨髓

紙包骨

唔似貓 唔似狗

唔似貓 唔似狗 師奶淫得很

芝麻卷都係?

唔似貓
唔似狗
師奶淫得很

唔似貓 唔似狗 師奶淫得很

家陣都好少見

呢D係記憶食物

之前係鵝頸橋底有間賣中式甜品有菲林卷
而家好似執咗 唔知去邊先有得食

果時每一次想叫都比老母屌我話唔抵食

佢每次都話:幾舊仔啫喱收我小點/中點價錢?我返去整比你食都得啦

直到有一次真係比我食到,兜野拎到埋黎先知把遮原來用牙簽整出黎 即刻勁失望

燒腩卷同臘腸卷

係

真正既灌湯餃係要將整好既湯雪到變湯膏
之後先包餃
等整熱之後就大功告成

以前茶樓會將啲點心整色整水去吸引客食 依家想搵間整靚仔啲又抵食嘅都冇 大家都係食返唐記同包點先生啦

牛肉燒賣

荷葉飯算唔算
而家食唔返以前果種香味

金錢雞應該都無咩地方食到
鵪春蛋/豬潤燒賣家陣好似多咗酒樓有賣
不過唔好食

個支遮已經可以玩一日

啫哩真係差d唔記得有呢樣野存在過
童年回憶 以家係酒樓真係搵唔返

大包都就快無

芋角真係買少見少, 功夫麻煩又唔多人叫, 唔肯做,
不過整得好真係好撚好食, 整得差就成口油, 好考炸功

雖然知道燒肉卷係用前一日賣唔晒嘅燒肉嚟做，但...真係好好食

但係金錢雞我係歸納為燒味類而唔係點心, 就算係廿幾三十年前酒樓都好少見到, 係燒臘鋪先見有賣. 而家, 好似得返得龍有?

蓮香有
次次去都一定食

x2

芋角 得翻好少地方有
次次去大嶼山都會食

仲有馬拉糕

巴打識食

仲有喎
不過以前係成個比你

蛋黃千層糕 幾年冇食過

大包
雞包仔

鴨腳扎同雞扎其實都算係 入面d 料亂鳩咁黎 不倫不類咁

好耐無週末晨早去飲茶
每次陪兩老飲都係任我叫我鍾意嘅
但依家起唔到身

黑椒牛仔骨仲有邊間有

點心車都冇乜, 個陣特登坐近出車既位

美心仲有
不過我照寫紙

工廠點心狗也不屌 可惜九成酒樓都已經用廠貨 好似出街比貴幾倍食公仔點心咁

講起雞札, 稻香個雞札根本係創作料理, 都唔知係乜撚嘢來, 完全唔知自己食緊乜, 仲要係難食嗰隻.

九龍撚, 蓮香唔就腳

白糖糕先係大佬

麻蓉包

以前美心酒樓

有粟米痴住一舊墨魚丸嗰個叫咩名
絕左種好耐

我都想講依個 絕左種
一層料一層包皮 好正

蘿蔔絲酥餅但好多地方都冇

係 細個覺得好靚
不過好快就玩爛

通常都係叫乜乜百花球咁上下

原來咁多人細個覺得把紙遮仔得意

仲有煎榚煎腸粉架車仔
蘿蔔芋頭雙拼

有無人食芝麻卷一定會轆開成塊黎食

薑蔥牛柏葉少見咗,唔係間間有得食

富臨集團個啲有喎

好似叫粟米百花球？一籠三粒好好食。

枝竹牛肉冇枝竹

我係為個啫喱食紙傘

菲林真係無晒

富臨得佢食得入口

糯米包

上面講嘅點心 好多我做果間酒店中菜廳有得食

隔住個mon都聞到油煙味

間間都唔識做 以前呀公整比我食 好似水餃咁但一吉開就好多湯真係好好食 但已經冇機會再食

唔似貓、唔似狗、師奶淫得很

應該好多人係咁
仲會順便用牙籤砌五角星

好想食

頂，睇到好想食芝麻卷

見到把紙傘就諗起啊公

宜家啲新酒樓整得麻麻地

好多都仲有得食 不過有啲變哂質
好似春卷咁 佢老味用個杯裝住3支春卷
無打錯字 真係1支支 又長又唔脆 啲料又少 成支百力枝咁

芝麻巻臘腸巻美心仲有

見到打遮仔想喊咁滯，除左啫哩，仲有特飲都有呢把遮，童年真係美好

你食咩撚野茶樓食埋D垃圾呀 去D cheap雞地方仲想食質素

白兔綿花糖

80 後睇呢個POST 先知有芝麻卷
以前飲茶會有蛋撻同沙翁食

金錢蟹盒

咁多位食雞札係成隻食定拆開逐舊逐舊食?

竹筒飯

超好食
成本其實好低

牛肉角
蝦角

好想食粟米蝦丸

芝麻卷好食到暈

蛋散，雷沙湯丸

得返西環間新興有

係欣圖軒食過 幾好食

炸蜜瓜奶

一蚊隻雞球大包

鵪鶉蛋燒賣

荃灣釣魚翁可以一試

好耐無食過jelly tong 了

棉花雞

黃色超好食 到依家仲努力搵緊邊到有

美心有紫菜海鮮卷點奇妙醬，宜家淨係見過港澳碼頭美心皇宮有，好好食

蓮香有金錢雞

把遮仔

點會九成都係工廠 去開嗰幾間仲係點心師傅整
定你淨係去稻香

新蒲崗得龍

芝麻卷最少都有5年冇食過

康怡某酒樓見過有

芝麻卷 /菲林
好經典

炸蝦角配沙律醬

邊度仲有實心奶黃包？
而家度度都流心

麻蓉包邊到仲有得食

香煎栗米墨魚滑？

糯米包都唔見啦

蓮香狗也不屌

咸水角

我老豆最鐘諗食蠟腸卷
佢過身之後都會買黎拜佢
但呢幾年都買唔到

以前酒樓d酥炸魷魚鬚同紙包雞/骨，嗰種味道而家食唔返！！我老母成日話：你細個冇食咁多好嘢，咪覺得咩都好食囉！

其實係錯架，味覺係一種記憶，當你突然食返一種熟悉嘅味道，你腦海會馬上勾返起嗰種回憶，等於沙爹牛麵，以前細個覺得好好食，點解而家覺得唔好食，唔係因為口味變咗，而係根本唔係嗰回事，到後來我食咗間沙爹牛麵，有7，8成似以前嘅味道，但都足夠勾起返晒細個嗰種回憶。

可惜，而家無論茶餐廳，酒樓，普通如一碗沙爹牛麵，或者一籠灌湯餃，想食返嗰種記憶，簡直係天方夜譚！！！

好耐冇見過個啫哩了

臘腸卷喺D蒸包鋪會買到

金錢雞元朗仲有燒味店有

飲茶其實係廣東文化
廣州仲有啲酒家有，keep到水準

我見好多都仲有

以前去茶樓鍾意食炸薯條
不過老母多數唔畀叫

北角凰城有

豬潤燒賣

芋角真係超好食同好考工夫，而家好少酒樓有

美心仲有呀呢個

點分邊d係廠整

想問邊度仲有水晶包？

之前係鄉下既茶樓食野，係傳統廣東點心好好味

已經唔會去屋邨仔啲茶樓飲茶
全部廠整

呢個真係搵唔番

黃色嗰種甜品，係咪叫燉西米蓮蓉布甸？
面頭焦左層皮好好食，好耐無見過有得賣喇

依家仲有無酒樓有把遮

有次喺7仔啲叮叮野度見到 四左嚟食 又幾驚喜 經過嘅值得買嚟試下

鳳城

炸鮮奶

家下連蓮蓉包都唔係間間有

屋村既咪又係連鎖

好似好耐冇見過蛋散

有無人記得呢D款既馬拉糕 簡直屌打而家D全黃/啡色既

麻蓉包都唔係到到有

美心都有，仲要小點好抵屌

花枝餅
有酒樓仲有

以前推車仔架屌

南乳餅直程絕左種

師奶淫得很

雞扎條火腿都係 宜家次次都靠運先有火腿 唔係就係芋頭

時代豆業？

你地講既百樂門都有

有少少唔同, 花枝餅係偏身似魚餅入面有粟米, 煎嘅.
佢呢個粟米百花球係栗米粒包住球形墨魚膠, 蒸點.

火腿扒切條真係好撚正

唔係呀 間野重係到
好好食 但幾貴下

係燈籠街同鵝頸橋交界

大包

蓮蓉包

百佳急凍櫃好似有賣

留意吓先,好想食

好遠 不過而家都好少去酒樓
細個好鍾意解開一片片黎食

係
但次次期待都變左芋頭
芋頭真係唔識欣賞

有啲用蟹柳

北角鳳城有，但當係小菜同埋要早一日預定
佢個合桃叉燒酥超級正

唔似貓唔似狗，師奶淫得很

陳村粉排骨

糯米包 蛋皮包住嘅蠟味糯米飯

細細個食到兩隻

西環新興有

啫喱真係妹耐沒見過
仲有酥皮蛋撻仔

牛肉仲係度我就ok

紙傘啫喱好得意

唐記

金錢雞有唔少酒樓都應該有，益新，蓮香樓，蓮香居，西苑都有。
少，不過未叫絕種嘅。

舊式麵包鋪實有，不過，而家好多都好難食（擺得耐，有啲酸）

依家好似唔見有水晶包

椰汁糕我就真係搵唔返
一碟3,4舊長方形

係澳門食過一隻糯米包，入面係糯米飯，出面係燒賣皮包住，好好食

真係細過先見
耐到咩嘢味道都唔記得啦

某啲齋鋪見過

淮山雞扎

講瀕臨絕種，有無人食過湯煎粉果？
係類俊潮州粉果拎去煎，之後放湯，呢樣真係十九幾年無見過。

你呢樣係絕咗種嘅史前生物

次次話食啫喱阿媽都話唔抵

茶樓點心車

臘腸卷同銀針粉響荃灣川龍嘅端記仲有, 但都幾隔涉......

起碼十年冇見過一種點心
好似叫紙包雞
唔知有冇噙錯

而家重有邊間酒樓用即製點心？

80後點會唔知有芝麻卷

芝麻卷好食呀 好想食

未飲過一間茶樓有炸薯條食

其實睇佢80後到幾時啦, 後期近88或89出世呢D真係有機會唔知.

不過其實最多都係未見過實物, 菲林卷呢樣嘢成日有電視節目或者雜誌或者討論區之類想當年咁提, 其實都幾難未聽過.

而且, 話就話少見咗好多, 不過其實仲有唔少賣中式糕點(即係砵仔糕之類)嘅地方都有賣, 有心搵其實好易搵到.

細個最鐘意食水晶餅 依家得好少地方有

連大糯米雞都少。
雞扎就連腐皮都冇埋

老母好鍾意豬油包

仲係到

倫敦酒樓唔知仲有冇

燒腩卷正呀

我89都知有芝麻卷
唔記得依家新光富臨定百樂門都仲有

而家飲茶都淨係同老母飲 起碼食得到啲舊點心

早兩日富臨仲食到

細個成日係茶樓食焗西米布甸

蛋散

邊間酒樓咁得閒要用咁多功夫整俾你食收你果小小？ 酒樓主要收入來源係晚市

之前上廣州先食得返啲點心，白糖糕，炒米餅，雲吞（淨係豬肉，一口一粒嘅雲吞），搞到我又想上廣州食粵菜

菲林大把地方都有
比你睇到又會唔會買嚟食

焗西米布甸超正, 加少少花奶

水晶餅好食過水晶包

唔撚係蛋皮

識野，呢種雲吞，一次叫好多粒黎食，好有滿足感

紙傘啫喱細過飲茶必叫

雲吞皮

好懷念食新興食家嘅日子 不過已經唔會再喺西環蒲

紙包雞翼算唔算點心
以前去酒樓都有車仔賣 而家真係搵唔到

稻香都有啦

新興食家堅正

金潤銀潤

有冇廚開返間點心學校吸新血 唔想呢d野消失

屌水晶包好食到

又好似係 前幾年明明仲有五顏六色吧水晶包出

酥炸魷魚鬚
蜆蚧鯪魚球
花生糊
糯米包
推車仔即炒嘅炒米粉
韮菜角
擂沙湯丸
煎薄撐
鵪鶉蛋燒賣

好懷念

而家連鮮蝦春卷都唔係度度有

個d係肉皮凍

食過沙田大會堂美心同太和翠園都有

屌！依個超好食

原因係大部份茶樓而家唔係自己整點心 係搵工廠訂
工廠邊樣多人食咪整邊樣 你唔係咩大集團工廠點會為你特別開條line

乜嚟？求指教

應該係燒賣皮？

乾蒸牛肉

榨菜肉絲腸粉
唔知算唔算啦. 超中意食

美心都有菲林食喎 啲小朋友仲要搶著食

加咗鹼水

細個勁鐘意食

炸魷魚鬚…已經唔見左…

呢個正, 粒青豆一絕

宜家要插部iphone先得

大長今春卷

牛池灣茶居食過 幾好食

上面個個唔係千層糕黎咩

灌湯餃越來越少地方有得食

𪂹蛋燒賣
黑森林蛋糕
西瓜盅
真正灌湯餃
啫喱連紙遮
柱侯牛筋
炒銀針粉
齋粉包
紙包骨
砵仔魚腸
焗西米布甸

唔係無晒，但真係少見

大大話話飲茶食點心食咗超過三十年，好多嘢都愈嚟愈難搵

細個好中意食個芒果布甸係成條錦鯉咁嘅樣
有冇人知係乜

兩個都係

一見到個紙傘
全部舊記憶 這刻重遊
諗起幼稚園時同公公婆婆去潮江香飲茶

叉燒餐包都冇

超好食

依家d茶樓越來越多賣大陸d不知所謂嘅野 ,真正好嘅野/有香港文化嘅野食就快消失

有冇人知邊度仲有紙遮椰絲啫喱

上環潮江春上星期飲茶見到

少左好多地方有薑蔥牛栢葉
Btw依家淨係有膽食黑色既

紙包骨都冇就唔好學人出po啦

而家就算有都係得啲叮個啲麻蓉包貨仔
以前真係一定叫一籠

雞包紙 紙包雞

今日先食完芝麻卷黎，係百樂門，不過真係冇乜幾多間有

以前見過

紙包骨呢

花卷

咪芒果布甸
不過魚型咁解

細個去酒樓會食煎黃金糕 而家唔個邊度仲有得食

想食舊點心，可以去啲老人屋邨嘅熟食中心飲茶，好多都仲食到。

荃灣川龍（彩龍）茶樓都有賣！

白糖糕整得好難度甚高，要keep到唔酸冇乜邊間做得到

咖哩土魷都好小見

我都諗起黃金糕
細個果陣好興
食黃金糕代替年糕
而家唔興就搵都搵唔到

仲有孔雀

最想食七彩銀針粉...

SOR記憶好矇矓 但千層糕去過好多酒樓都一樣唔見

但老實，上面講果d真係唔好食

鶕春蛋燒賣、牛孖根

換個角度諗，之所以呢D點心會消失，多數都係2個原因 : 唔好食無咩人鐘意食 / 製作麻煩

美心嘅芒果布甸
記得佢整到好靚

後尾執咗之後就冇食

我好掛住沙翁, 有冇人可以話我知邊間酒樓有

而家已經冇哂正宗奶黃包 得返流沙

仲要好味真係唔知邊度搵

鮮蝦炸雲吞 好多度都唔見

唔係間間都好食，馬鞍山間海港好好食，佢仲要連壽包都有整埋奶黃壽包，好香又唔甜，真係無乜邊間酒樓會咁整又整得好食

未執仲喺到

牛骨髓都好少見

芋頭絲算唔算 而家間間得芋頭糕

想食雞包紙
唔知係唔係絕左種

錦鹵雲吞

我次次食3-4碟
同埋係紫菜蟹柳卷

紅棗糕

呢啲唔係已絕種咩

賣齋果啲鋪頭多數有得賣

依家好多都唔係現場/香港工場做 好多都係大陸工場做 味道同衛生可想而知

你係邊度食 不嬲酒樓點心師傅整

大集團全部都工場

有無人知起碼40年前,大約係依家美麗華個位有間酒樓有'狗不理飽子'食,我好想知間野叫乜名.

黃金糕

係咪小肥羊個d

好內無係香港，聽你地講到飲茶好似咩都無得食了 ，上面講的，好多都係我鍾意食的

鳳城

不過整得最正都係以前雙喜

講起好似都無綿花雞

芝麻卷我見啊媽整，其實工夫唔太多
芋角齋舖重有冇? 以前細個成日係齋舖外賣買兩個食

鵪鶉蛋燒賣, 點心舖都重有

新蒲崗好似仲有金錢雞

過兩日去陸羽飲茶先

千層糕唔同千層馬拉糕
一隻個糕係白色薄薄地一層層
一隻係用厚既黃色馬拉糕

茶樓就冇乜
要去街市啲糕點舖或者小食舖先有
大埔中心巴士站角位嗰間小食舖啲白糖糕好好食
清香得嚟又唔酸

之前喺富臨食過 幾好食

前排新年有個po講黃金糕/印尼嘢食
我特登去糕點舖買一底黃金糕返屋企煎嚟食
好撚正

係咪姐係雞扎？

唔知小肥羊係邊隻
不過好想食返
出面係澄麵透明皮 通常都係四色 紅豆綠茶芝麻奶黃
最鍾意食奶黃味

應該係講緊有肝嗰啲? 冇乜印象 可以google吓

沙翁都好少有

蘿蔔千絲酥

因為你搵極都係馬拉糕
所以咪搵唔到依隻
千層糕好多間都有得食

墨魚仔個頭入面有粉絲
叫咩名

沙田有

邊度仲有牛孿根
黑椒牛仔骨
陳村粉

大大個冇涵嘅煎堆，好想知香港島邊度有得食

呢個好多間都仲有喎，菠蘿叉燒餐包仲好食

蓮香?

不過難食左好多
又要同人迫搭枱又污糟

多謝，要去下

去親蓮香都要坐房，好似茶錢貴少少但唔使搭檯

呢個好撚好食 但開始越黎越少

富臨見過
垃圾口覺得都幾好食

得龍， 算做得唔錯

有冇人記得雪山叉燒包

乾蒸燒賣

係咪算新派點心

富聲有 超好食

中環北京樓 好撚正

唔該，但富臨出名難吃唔敢帶老母去

太古翰騰閣，中環北園都有

周圍都有啦
觀塘百樂門都有

黄金糕

芝麻卷依家都搵到
橙汁卷我完全搵唔到

酒樓全部工場野
有時去牛池灣茶檔反而唔錯

你去邊間飲 叉燒餐包普通到暈

美心咪有

醜婦終需吃沙翁 依家茶樓好似冇得食了

有冇推介邊間雪山叉燒包整得好食 依家嗰啲難食過屎

蔴蓉包

近我喎，搵日去試下

白楊街有間賣呢啲幾好食
白糖糕 芝麻卷都有

有荽茜既糯米飯唔係間間茶樓有賣，有荽茜同冇荽茜既糯米飯真係差好遠

蛋黃千層糕

蒸的粟米粒粒包住肉丸 一籠三粒 細個同爺爺去既時候成日同堂家姐搶第三粒 嫲嫲就用筷子一分為 我同堂家姐一人一半

無諗過咁多人都鍾意食點心 我成日自己一個去飲茶食點心 好似阿伯咁 成日都比啲阿姐歧視

雜錦

芝麻卷唔算啊

咁多派別之中 點心最具特色 細細碟 乜都可以食下

細個勁鍾意食

以前食過最好食係深水埗鴻發，有幸係黃定王伯告老歸田前做過訪問，試曬咁多款糕，個時都成九十歲，每日返來真係過日晨見下街坊，個糕底發酵到岩岩好，微微酸，甜味足，有咬口

依家間鋪唯一剩低就地板了，未搵得返有佢咁好食既白糖糕

家全七福 陸羽 呢啲仲有好多懷舊點心食
唔嫌貴少少可以試下 質素都唔錯

好鍾意食芝麻卷，但好少見啦宜家

芋泥算唔算

無非想要把遮only

菲林卷

依家啲菲林卷，好多都唔合格，太厚皮，又痴牙
以前我記得係應該大約1-2mm半透明咬落去好有口感，一層層唔會黐實晒

糯米包仲有
黃色皮果D
而家好少見到酒樓有......

認真 外國啲酒樓點心仲好食過香港嗰啲 因為係師傅自己整 同香港啲垃圾冇得比

點解去親邊度飲茶都有

唔似貓 唔似狗 師奶淫得很
仲有想訓

細過成日見倒有錦滷餛飩，依家唔係間間有

鳳城手剁鮮肉燒賣 62年老麵種叉燒包 王永平：「馬拉糕係全港最好！」

湯煎粉果 - @ 03:50

麻蓉包無人識?

好多有料又當時後生嘅八九十年代跟哂啲有錢佬移民

有無牛骨髓